
\beginsong
\songname{Tisíc mil}
\songautor{Waldemar Matuška}
\verse
V nohách [G]mám už tisíc [Emi]mil,
stopy [Ami]déšť a vítr [C]smyl,
a můj [Ami]kůň i já jsme [D7]cestou znave[G]ní.  { }
\endverse
\refrain
Těch tisíc mil, těch tisíc mil,
má jeden směr a jeden cíl,
bílej dům --- to malý bílý stavení.
\endrefrain
\verse
Je tam stráň a příkrej sráz,
modrá tůň a bobří hráz,
táta s mámou, který věřej dětskejm snům.
\endverse
\refrain
Těch tisíc mil, těch tisíc mil,
má jeden směr a jeden cíl,
jeden cíl ten starej známej bílej dům.
\endrefrain
\verse
V nohách mám už tisíc mil,
teď mi zbejvá jen pár chvil,
cestu znám a ta se tam k nám nemění.
\endverse
\refrain
Tisíc mil, těch tisíc mil,
má jeden směr a jeden cíl,
bílej dům to malý bílý stavení.
\endrefrain

\verse
Kousek dál a já to vím,
uvidím už stoupat dým,
šikmej štít střechy čnít k nebesům. 
\endverse
\refrain
Těch tisíc mil, těch tisíc mil,
má jeden směr a jeden cíl,
jeden cíl --- ten starej známej bílej dům.
/: Jeden cíl --- ten starej známej bílej dům. :/
\endverse
\endsong
